覺唔覺DSE歷史科出卷員最錯係冇係條問題加插史料

如果有圖有問題, 問學生意見, 班保皇狗可以點樣借題發揮

中史同西史對中國定義好似唔同
中史角度:
1900-1911中國正統政權係大清帝國
1912-1949係中華民國(雖然有軍閥割據+支共)
西史呢條有無界定definition先?

測量post歷史post公務員post都見到你
你真係識好多野

Agger

其實係叫世史而唔係中史
世史科會當清=中國

西史嘅中國咪由晚清慈禧，到孫中山袁世凱蔣介石毛澤東鄧小平。

西史唔會同你界定咩叫新中國，而係宏觀咁睇二十世紀嗰個國家邊個掌權，所以政策上有咩轉變，然後對周邊國家造成啲咩影響。

果位老師真心膠以為純為學術考試出發 無諗過香港行緊條極左路線

邊估到出條題都咁多風波

咁岩AL文科仔+做過ACO+pt QS HD

但本身呢條問題都係難為班學生
而家個課程佢哋唔會答到利多於弊

我係冇經歷過由歷史記載日本侵華
可能的確係非常痛苦
難以消去嘅瘡疤
但亦都可能根本冇中國人所講到咁坎坷 咁艱辛
所以我唔會點樣去否定日本侵華係事實咁差 定 係好啲 各執一詞

但係現實中國人就係好撚得意
口講愛國 但身體就好誠實 成日去日本藥妝店買補給品
之前搶鳩晒日本人啲口罩 日本人都忍鳩你 頂多都係一兩句怨言
乜中國冇咩? 點解唔留喺自己地方買? 用國貨?

依傢文革咁，鬥快沖出黎批鬥